<resources>
    <string name="app_name">Time To Math!</string>
    <string name="name"> Time To Math!</string>
    <string name="discription_main"> Добро пожаловать! </string>
    <string name="start">Начать игру</string>
    <string name="theory">Прочитать теоретический материал</string>
    <string name="help">Нужна помощь?</string>
    <string name="mode">Режим:</string>
    <string name="integer_numbers">Целые Числа</string>
    <string name="decimal_fractions">Десятичные дроби</string>
    <string name="common_Fractions">Обыкновенные дроби</string>
    <string name="SI">Перевод чисел из одной системы счисления в другую</string>
    <string name="theory_app">Информация:</string>
    <string name="test">Test test test</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="picture1">\n <b>Перевод из 2-ой в 10-ую СС</b>
        \n
\n Для перехода из двоичной системы счисления в десятичную необходимо двоичное число представить в виде суммы степеней двойки и найти её десятичное значение
</string>
    <string name="picture2">
        \n <b> Перевод чисел из 10-ой СС в 2-ую СС</b>
        \n
        \n <b> Правила перевода: </b>
        \n
\n 1.	Разделить десятичное число на 2. Получится частное и остаток.
        \n
\n 2.	Частное опять разделить на 2. Выполнять деление до тех пор, пока последнее частное не станет меньшим 2.
        \n
\n 3.	Записать последнее частное и все остатки в обратном порядке. Полученное число и будет двоичной записью исходного десятичного числа.

    </string>
    <string name="picture5">Перевод чисел из 10-ой СС в 16-ю</string>
    <string name="picture3">
       \n  Перевод чисел из 10-ой СС в 2-ю СС
        \n
\n Записываем выделенные остатки в обратном порядке
    </string>
    <string name="language">Смена языка</string>
    <string name="picture4"> <b> Перевод чисел из 10-й СС в 8-ю СС </b></string>
    <string name="chooseStyle">Выберите тему:</string>
    <string name="link">
        \n Источник: https://programforyou.ru/calculators/number-systems
        \n
\n http://900igr.net/prezentacija/matematika/vidy-sistem-schislenija-61131/desjatichnoe-znachenie-21.html
    </string>
    <string name="t1">Зелёная тема</string>
    <string name="t2">Оранжевая тема</string>
    <string name="style">Смена стиля</string>
    <string name="answer">Введите ваш ответ</string>
    <string name="num">Введите числитель</string>
    <string name="den">Введите знаменатель</string>
    <string name="finish">Завершите тест</string>
    <string name="chooseLanguage">Сменить язык:</string>
    <string name="theory_main">Ознакомиться с теорией:</string>

    <string name="instruction">
        \n
        Для того чтобы приступить решению теста, вам необходимо нажать на кнопку <b>«начать»</b> и выбрать соответствующий режим. /n
        \n
После этого, приложение предоставит вам возможность ознакомиться с общей теорией по этому разделу. В случае отсутствия необходимости в этом, Вы можете сразу перейти к решению заданий. \n
        \n
Тест состоит из 10 заданий различной сложности (Числовые примеры генерятся программой случайным образом по заданным правилам). Ответы необходимо вводить в специально отведённое для этого поле ввода. <b>ВНИМАНИЕ!</b> При введении десятичных дробей, используйте ТОЛЬКО точку. Введение посторонних знаков препинания, букв и пробелов недопустимо. \n
        \n
По завершению работы нажмите кнопку <b>«завершить тест»</b>. После этого приложение предоставит Вам отчёт о решённой работе, укажет на ошибки и выведет на экран правильные ответы. Вам будет также доступен блок с информацией по данному материалу.
Затем вы сможете вернуться в главное меню или пройти тест заново. \n
        \n
<b>ПРИМЕЧАНИЕ!</b> При работе с обыкновенными дробями вам будет доступно два поля ввода (для числителя и для знаменателя соответственно). Количество заданий для данного режима будет уменьшено до 5. \n
        \n
        <b>Приятного времяпровождения!</b>

       </string>
</resources>
