<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string translatable="false" name="CommonFractionTheory">
       \n <b> Основные действия с обыкновенными дробями </b>
\n
\n Обыкновенной (простой) дробью называется число вида ± m/( n)
\n
\n Где m и n – натуральные числа. Число m называется числителем этой дроби, а число n – её знаменателем. ±  m/( n)  = m/n
\n
\n Горизонтальная или косая черта обозначает знак деления, то есть <b>ОСНОВНОЕ СВОЙСТВО ДРОБИ</b>
\n
\n <b>Основное свойство дроби </b>– если числитесь и знаменатель дроби умножить или разделить на одно и то же число, не равное нулю, то получится дробь, равная.
\n
\n 3/7=3*3/7*3=9/21, то есть 3/7=9/21
\n
\n A/B=A*M/B*M — так выглядит основное свойство дроби
\n
\n Другими словами, мы получим дробь, равную данной, умножив или разделив числитель и знаменатель исходной дроби на одно и то же натуральное число.
\n
\n <b> ЕСЛИ AD=BC, ТО ДВЕ ДРОБИ A/B=C/D СЧИТАЮТСЯ РАВНЫМИ.</b>
\n
\n Например, дроби 3/5 и 9/15 будут равными, так как 3*15=5*9, то есть 45=45
\n
\n <b>Сокращение дроби</b> — это процесс замены дроби, при котором новая дробь получается равной исходной, но с меньшим числителем и знаменателем.
\n
\n Сокращать дроби принято, опираясь на основное свойство дроби.
\n
\n Например, 45/60=15/20=9/12=3/4 (числитель и знаменатель делится на число 3, на 5 и на 15).
\n
\n <b>Несократимая дробь </b>— это дробь вида 3/4, где числитель и знаменатель являются взаимно простыми числами. Основная цель сокращения дроби — сделать дробь несократимой.
\n
\n <b>Приведение дробей к общему знаменателю</b>
\n
\n Чтобы привести две дроби к общему знаменателю, надо:
\n
\n 1. разложить знаменатель каждой дроби на простые множители;
\n
\n 2. умножить числитель и знаменатель первой дроби на недостающие множители из разложения второго знаменателя;
\n
\n 3. умножить числитель и знаменатель второй дроби на недостающие множители из первого разложения.
\n
\n <b>Арифметические действия над обыкновенными дробями</b>
\n
 \n <b>СЛОЖЕНИЕ ОБЫКНОВЕННЫХ ДРОБЕЙ</b>
\n
\n а) При одинаковых знаменателях числитель первой дроби складывают с числителем второй дроби, оставляя знаменатель прежним. Как видно на примере:
\n
\n a/b+c/b=(a+c)/b;
\n
\n б) При разных знаменателях дроби сначала приводят к общему знаменателю, а затем выполняют сложение числителей по правилу а):
\n
\n 7/3+1/4=7*4/12+1*3/12=(28+3)/12=31/12
\n
\n <b> ВЫЧИТАНИЕ ОБЫКНОВЕННЫХ ДРОБЕЙ</b>
\n
\n а) При одинаковых знаменателях из числителя первой дроби вычитают числитель второй дроби, оставляя знаменатель прежним:
\n
\n a/b-c/b=(a-c)/b;
\n
\n б) Если же знаменатели дробей различны, то сначала дроби приводят к общему знаменателю, а затем повторяют действия как в пункте а).
\n
\n <b>УМНОЖЕНИЕ ОБЫКНОВЕННЫХ ДРОБЕЙ</b>
\n
\n Умножение дробей подчиняется следующему правилу:
\n
\n a/b*c/d=a*c/b*d, то есть перемножают отдельно числители и знаменатели.
\n
\n Например:
\n 3/5*4/8=3*4/5*8=12/40.
\n
\n <b>ДЕЛЕНИЕ ОБЫКНОВЕННЫХ ДРОБЕЙ</b>
\n
\n Деление дробей производят следующим способом:
\n
\n a/b:c/d=a*d/b*c, то есть дробь a/b умножается на дробь, обратную данной, то есть умножается на d/c.
\n
\n Пример: 7/2:1/8=7/2*8/1=56/2=28
\n
\n <b>Взаимно обратные числа</b>
\n
\n Если a*b=1, то число b является обратным числом для числа a.
\n
\n Пример: для числа 9 обратным является 1/9, так как 9*1/9=1, для числа 5 — обратное число 1/5, так как 5*1/5=1.
\n
\n <b>Десятичные дроби</b>
\n
\n Десятичной дробью называется правильная дробь, знаменатель которой равен 10, 1000, 10 000, …, 10^n10,1000,10000,...,10n.
\n
\n Например: 6/10=0,6; 44/1000=0,044.
\n
\n Таким же способом пишутся неправильные со знаменателем 10^n или смешанные числа.
\n
\n Например: 51/10=5,1; 763/100=7,63
\n
\n В виде десятичной дроби представляется любая обыкновенная дробь со знаменателем, который является делителем некой степени числа 10.
\n
\n  Пример: 5 — делитель числа 100, поэтому дробь 1/5=1 *20/5*20=20/100=0,20=0,2.
\n

\n author: ЦР GrandE Студия
\n Ссылка: http://vekgivi.ru/pravila_deystviy_nad_drobjami/

    </string>
</resources>