<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string translatable="false" name="DecimalFractionsTheory">
        \n <b> Обыкновеная дробь </b> – дробь, знаменатель которой равен 10, 100, 1000 и т.д.
\n
\n 1.Если к десятичной дроби справа приписать один или несколько нулей, то получится дробь равная данной. Если в десятичной дроби отбросить справа один или несколько нулей, то получится дробь равная данной.
\n
\n 2.Целую часть от дробной части в десятичной записи числа, отделяют запятой. Дробную часть от целой части в десятичной записи числа отделяют запятой.
\n
\n <b>Конечная десятичная дробью</b> - десятичная дробь, у которой после запятой имеется конечное количество цифр.
\n
\n <b>Бесконечная десятичная дробь</b> - десятичная дробь, у которой после запятой имеется бесконечное количество цифр.
\n
\n Бесконечные десятичные дроби делятся на десятичные <b>периодические</b> и <b>непериодические</b> дроби
\n
\n <b>Период бесконечной десятичной дроби</b> - Последовательно повторяющаяся цифра или минимальная группа цифр в записи бесконечной десятичной дроби после запятой.
\n
\n 1. Несократимые обыкновенные дроби, знаменатели которых не содержат других простых множителей, кроме 2 и 5, записываются конечной десятичной дробью.
\n
\n 2. Несократимые обыкновенные дроби, в знаменателе которых, кроме 2 и 5, есть и другие простые множители, записываются бесконечной десятичной дробью.
\n
\n <b>Правило преобразования десятичной дроби в обыкновенную.</b>
\n
\n Чтобы записать десятичную дробь в виде обыкновенной дроби, надо:
\n
\n 1. целую часть оставить без изменений;
\n
\n 2. число, стоящее после запятой, записать в числителе, а в знаменатель – единицу и столько нулей, сколько цифр после запятой в десятичной дроби.
\n
        \n Правило преобразования обыкновенной дроби в десятичную.
\n
\n 1.(1способ) Чтобы несократимую обыкновенную дробь, в знаменателе которой не содержится других простых множителей, кроме 2 и 5 записать в виде десятичной, нужно - представить ее в виде дроби со знаменателем 10,100,1000 и т.д.
\n
\n (2 способ) – разделить числитель на знаменатель.
\n
\n 2. Чтобы несократимую обыкновенную дробь, в знаменателе которой, кроме 2 и 5, есть и другие простые множители записать в виде десятичной, нужно - разделить числитель на знаменатель.
\n
\n <b> Сравнение десятичных дробей </b>
\n
\n 1. (1 способ) На координатном луче – меньшая десятичная дробь расположена левее, а большая - правее. Равные десятичные дроби изображаются на координатном луче одной и той же точкой.
\n
\n 2. (2 способ) Десятичные дроби сравнивают поразрядно, начиная с наивысшего разряда.
\n
\n Если целые части десятичных дробей различны, то больше та десятичная дробь, у которой целая часть больше, и меньше та десятичная дробь, у которой целая часть меньше.
\n
\n Если целые части десятичных дробей одинаковы, то больше та десятичная дробь, у которой больше первый из несовпадающих разрядов, записанных после запятой.
\n
\n <b> Правила округления целой части десятичной дроби </b>
\n
\n Чтобы округлить десятичную дробь до разряда десятков, сотен и т.д., можно отбросить её дробную часть и к поученному числу применить правило округления натуральных чисел.
\n
\n <b>Правила округления дробной части десятичной дроби </b>
\n
\n Чтобы округлить десятичную дробь до разряда единиц, десятых, сотых и т. д., можно:
\n
\n 1. Все следующие за этим разрядом цифры отбросить;
\n
\n 2. Если первая отброшенная цифра 5, 6, 7, 8, 9, то полученное число увеличить на единицу разряда, до которого округляем;
\n
\n 3. Если первая отброшенная цифра 0,1,2,3,4. то полученное число оставить без изменения.
        \n
\n <b> Правило сложения(вычитания) десятичных дробей </b>
\n
\n Чтобы сложить (вычесть) десятичные дроби, надо:
\n
\n 1. Уравнять в десятичных дробях число знаков после запятой;
\n
\n 2. Записать их друг под другом так, чтобы запятая оказалась под запятой, а цифры одинаковых разрядов были одна под другой;
\n
\n 3. Выполнить сложение (вычитание) поразрядно;
\n
\n 4. Поставить в полученном значении суммы (разности) запятую под запятыми слагаемых (уменьшаемого и вычитаемого).
\n
\n <b> Правило произведения десятичной дроби на натуральное число</b>
\n
\n Чтобы умножить десятичную дробь на натуральное число, надо:
\n
\n 1. Умножить ее на это число, не обращая внимания на запятую;
\n
\n 2. В полученном произведении отделить запятой столько цифр справа, сколько их отделено запятой в десятичной дроби.
\n
\n <b>Правило произведения десятичной дроби на числа 10,100,1000 и т.д.</b>
\n
\n Чтобы умножить десятичную дробь на 10,100,1000 и т.д., надо перенести в ней запятую вправо на столько цифр, сколько нулей в разрядной единице.
\n
\n Правило произведения десятичной дроби на числа 0,1; 0,01; 0,01 и т.д.
\n
\n Чтобы умножить десятичную дробь на 0,1; 0,01; 0,01 и т.д., надо перенести в ней запятую влево на столько цифр, сколько десятичных знаков в делителе.
\n
\n <b>Правило умножения десятичных дробей</b>
\n
\n Чтобы умножить десятичные дроби, надо:
\n
\n 1. Умножить их, не обращая внимания на запятую;
\n
\n 2. В полученном произведении отделить запятой столько цифр справа, сколько их отделено запятой в двух множителях вместе.
 \n
\n <b> Правило деления десятичной дроби на числа 10,100,1000 и т.д </b>
\n
\n Чтобы разделить десятичную дробь на 10,100,1000 и т.д., надо перенести в ней запятую влево на столько цифр, сколько нулей в разрядной единице.
\n
\n Правило деления десятичной дроби на числа 0,1; 0,01; 0,01 и т.д.
\n
\n Чтобы разделить десятичную дробь на 0,1; 0,01; 0,01 и т.д., надо перенести в ней запятую вправо на столько цифр, сколько десятичных знаков в делителе.
\n
\n <b> Правило деления десятичной дроби на натуральное число</b>
\n
 \n Чтобы разделить десятичную дробь на натуральное число, надо:
\n
\n 1. Разделить ее на это число, не обращая внимания на запятую
\n
\n 2. В полученном частном отделить запятой столько цифр справа, сколько их отделено запятой в десятичной дроби.
\n
\n <b> Деление десятичной дроби на десятичную дробь</b>
\n
\n Чтобы разделить число на десятичную дробь, надо:
\n
\n 1. в делимом и делителе перенести запятую вправо на столько цифр, сколько их после запятой в делителе;
\n
\n 2. выполнить деление на натуральное число.
\n
\n <b>Замечание:</b>
\n
\n Например, 0,333...=0,(3).Читают: «О целых три в периоде». Если в бесконечной десятичной периодической дроби период начинается сразу после запятой, то ее называют чистой десятичной периодической дробью. Если в десятичной периодической дроби между запятой и периодом есть другие десятичные знаки, то ее называют смешанной десятичной периодической дробью. Целые числа можно записать в виде чистой десятичной периодической дроби с периодом, равным числу нуль. Бесконечные десятичные непериодические дроби называют иррациональными числами. Иррациональные числа записываются только в виде бесконечной десятичной непериодической дроби.
\n
\n Ссылка: https://studopedia.ru/19_74094_chto-mozhno-rekomendovat-dlya-profilaktiki-proyavleniya-izbitochnogo-vesa.html

    </string>
</resources>